 13:02, 27 февраля 2019
Шойгу посетовал напомехи российским самолетам-разведчикам состороны США
США манипулируют международным правом и стремятся помешать России пользоваться ее правами в рамках Договора по открытому небу. Такое мнение высказал глава Минобороны России Сергей Шойгу на заседании коллегии ведомства, передает ТАСС.Как именно Вашингтон пытается помешать Москве в данном вопросе, министр не уточнил.Шойгу добавил, что США, которые позиционируют себя как сверхдержаву, также предпринимают настойчивые попытки изменить в свою пользу действующий режим контроля над обычными вооружениями в Европе.Таким образом, подчеркнул министр, в настоящее время международная обстановка характеризуется «обострением конкуренции между мировыми центрами силы», а в районах, традиционно попадающих в сферу интересов России, наблюдают всплески нестабильности, насилия и «конфликтного потенциала».23 февраля сообщалось, что американский самолет-разведчик провел наблюдательный полет над территорией России. Отмечалось, что полет проходил в рамках Договора по открытому небу и контролировался российскими специалистами, находившимися на борту самолета. В Пентагоне заявляли, что это первая подобная разведка с ноября 2017 года.Договор об открытом небе подписан в марте 1992 года в Хельсинки. В нем участвуют 23 государства — члена ОБСЕ. Соглашение разрешает военным проводить разведывательные полеты над территориями этих стран с целью сбора информации.
